# Template for backend course

## Возможности приложения

Приложение совмещает в себе django приложение и телеграм бота. 
Бот запоминает информацию о пользователях и предоставляет возможность сохранить свой номер телефона, 
также бот предоставляет возможность просматривать счета и карты созданные через админ панель.
Сохраненные данные можно посмотреть с помощью команды бота или же с помощью HTTP запроса.

## Запуск

### Подготовка к запуску

В файле `.env` нужно указать значения всех переменных окружения

Необходимые переменные окружения можно найти в файле `.env.example`

### Запуск приложения осуществляется в docker

#### 1. Запуск приложения

`make make_all_dev`

В результате будет запущено 3 контейнера:

- `web`
- `bot`
- `db`

#### 2. Создание суперпользователя

`make createsuperuser_docker`

#### 3. Запуск миграций

`make migrate_all`

#### 4. Остновка контейнеров

`make down_dev`

### Web приложение

#### Ручки

- `/me/<user_id>` - информация о пользователе

### Бот

#### Команды бота

- `/help` - справка по коммандам бота
- `/start` - начало работы с ботом
- `/set_phone [phone]` - установить номер телефона
- `/me` - сохраненная информация о пользователе
- `/card [card_id]` - информация о балансе карты
- `/account [account_id]` - информация о балансе счета
- `/add_favourite [username]` - добавить пользователя в список избранных
- `/show_favourite` - показать список избранных
- `/delete_favourite [username]` - удалить пользователя из список избранных
- `/send_money` - перевести деньги пользователю из списка избранных (начнется диалог с ботом)
- `/extract` - выписка по счету
- `/activity` - список пользователей, которым вы делали переводы, и те, которые вам делали переводы

### Результаты нагрузочного тестирования

[Результат](https://overload.yandex.net/520111#tab=test_data&tags=&plot_groups=main&machines=&metrics=&slider_start=1651162510&slider_end=1651162570&compress_ratio=1)
